冤大頭

身邊人都很驚訝，我竟然把裝修這件事，幾乎全交設計公司去做。身邊人總苦口婆心地勸說，這樣會被當水魚。落手落腳，樣樣都會跟得足一點…價錢也會平不少…親自上前山揀家俬啦…自己去了解油漆的種類…二龍喉對面就有立邦…

我知道不少朋友都能樂中其中，但，我對裝修這回事，真沒半點興趣，而且覺得極度浪費時間。自從拜完四角，就沒有打開過新家的鐵門。今天上去，是因為裝修師傅把水管裝到地上。長輩說不行，其實，我是零概念。傍晚與師傅傾之前，我還上網看了一堆資料，有關水電到底是裝地還是該裝在牆上…看完，其實還是一頭冒水…越看越迷惘…因為這遠超出了我的專業範圍…

只是簡單跟一下水電，也覺頭痛，幻想不了樣樣跟足，我到底要花多少時間心力。而且，我的人生，最嚴峻的一件事，就是沒有時間。不夠時間工作，不夠時間陪老婆，不夠讀書及寫作。再者，花時間去跟裝修，不會令我在教學工作上有成長，對我的寫作也不會有成長，在人生選擇上，怎計也不划算。在這個分工如此細緻的年代，專業的事情，就交給專業人士去跟。是會做冤大頭，但我相信能在自己的專業範籌中彌補回來。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字